港大：近一成人過去兩周現抑鬱徵狀 部分人曾萌自殺念頭

【Now新聞台】香港大學公共衞生學院研究顯示，過去兩周有近一成受訪者出現抑鬱症徵狀，部分人曾有自殺念頭。

港大上月22日至本月7日，以電話訪問1200多名成年人，發現9.1%受訪者出現抑鬱徵狀，高於2014年佔中期間的5.3%，當中有4.6%受訪者曾出現自殺念頭，同樣高於佔中期間的3.6%。

港大數據顯示，不論受訪者有沒有參與遊行或示威衝突，還是原本支持逃犯條例修訂，都有抑鬱徵狀，而且在年長群組較為顯著。港大公共衞生學院分析認為，重大社會事件影響整體市民的精神狀況，呼籲大眾關心自己和身邊人。